\section{Solutions du problème de Helmholtz dans la sphère}\label{sec:helmholtz_scal}

Nous cherchons une solution de l'équation de Helmholtz \eqref{eq:sol_maxwell:helmholtz_scal} dans le cas où \(\OO\) est la sphère unité. Par séparation des variables%\footcite[p.~1264]{morse_methods_1953}
, nous allons exhiber des solutions fondamentales appelées harmoniques sphériques.
%% subsection intro

Soient \(k \in \CC, \OO = B(0,1), \OO^c = \RR^3 \backslash \overline{\OO}\). 

Le Laplacien s'écrit en coordonnées sphériques : 
\[ 
  \gls{ope-laps} \Psi := \frac{1}{r^2}\left(
  \ddr{r}{}\left(r^2\ddr{r}{\Psi}\right) 
  + \frac{1}{\sin(\theta)}\ddr{\theta}{}\left(\sin(\theta)\ddr{\theta}{\Psi}\right)
  + \frac{1}{\sin^2(\theta)} \ddr[2]{\phi}{\Psi}\right)
\]

\subsection{Solution particulière de Helmholtz par séparation des variables}
\begin{hyp}
On suppose que l'on peut écrire \(\Psi(\rtp) : = f(r)g(\theta)h(\phi)\). 
\end{hyp}
\begin{prop}
\begin{equation}
\forall m \in \ZZ, \quad h(\phi) = e^{im\phi}
\end{equation}
\end{prop}
\begin{proof}
On note \(f' =\ddr{r}{f}, g' = \ddr{\theta}{g} , h' = \ddr{\phi}{h}\). On omettra les dépendances en \(\rtp\) dans \(f,g,h\) pour alléger les notations.

L'équation de Helmholtz s'écrie à l'intérieur\footnote{Le cas extérieur est analogue en changeant \(k\) pour \(k_0\).} de la sphère : 
\begin{equation}\label{eq:helm:helm}
  \Delta \Psi + k^2 \Psi = gh\frac{1}{r^2}\ddr{r}{r^2f'} + \frac{1}{r^2}\left(\frac{fh}{\sin(\theta)}\ddr{\theta}{}(\sin(\theta)g')+\frac{fg}{\sin^2(\theta)}h''\right) + k^2 fgh = 0 \; \forall (r,\tp)
\end{equation}

On suppose que \( \frac{r^2\sin^2(\theta)}{f(r)g(\theta)h(\phi)}\) ne peut pas s'annuler. Alors on multiplie l'équation de Helmholtz par ce terme pour faire apparaître 2 termes dépendant de variables différentes: un terme variant selon \((r)\), l'autre selon \((\tp)\). 

\begin{align*}
\frac{r^2}{fgh} \left(\Delta \Psi + k^2 \Psi\right) &= 
\left(\frac{1}{f}\ddr{r}{r^2f'} + (kr)^2\right) + 
\left(\frac{1}{ \sin(\theta)g} \ddr{\theta}{}(\sin(\theta)g') +  \frac{1}{ \sin^2(\theta)}\frac{h''}{h} \right)\\
0 &=R(r) + \Theta(\tp)
\end{align*}
Chaque terme doit donc être égal à une constante dont le somme sera nulle. En séparent les dépendances en \(\theta\) et \(\phi\) dans \(\Theta\), on trouve que chaque terme est aussi constant:

  %On notera que les deux termes doivent être constant.\\
\[ 
\exists z_h \in \CC,\; \frac{h''}{h} = z_h^2 \Rightarrow h(\phi) = e^{z_h\phi}
\]

De plus, par définition du repère sphérique, \(h(\phi)\) \(2\pi\)-périodique:
\[
h(\phi) = h(\phi + 2\pi) \Leftrightarrow e^{z_h2\pi}= 1 \Rightarrow \forall m \in \ZZ, z_h = im
\]
%On a donc déterminé la fonction \(h\):
%\begin{equation}
%\forall m \in \Z, \quad h(\phi) = e^{im\phi}
%\end{equation}
\end{proof}

%%% subsection g 
\begin{prop}\(\forall m \in \ZZ, \forall \nu \in \CC\), soit \(\PP^m_\nu\) la fonction de Legendre associée. Alors
  \begin{equation} 
    g(\theta) := \PP^m_\nu(\cos \theta)
  \end{equation}
\end{prop}
\begin{proof}

En injectant \(h\) dans l'équation de Helmholtz normalisée par un facteur \(\frac{r^2}{fgh}\) on obtient
\begin{align*}
     \frac{r^2}{fgh} \left(\Delta \Psi + k^2 \Psi\right) &= 
     \left(\frac{1}{f}\ddr{r}{r^2f'} + (kr)^2\right) + 
     \left(\frac{1}{g\sin(\theta)} \ddr{\theta}{}(\sin(\theta)g') -  \frac{m^2}{\sin^2(\theta)}\right) \\
 0 &= R(r) + A(\theta)
\end{align*}

\(A(\theta)\) est donc une constante:

\[
 \exists A \in \CC, \frac{1}{g\sin\theta}\left(\ddr{\theta}{}\left(\sin\theta\ddr{\theta}{g}\right)\right)  -\frac{m^2}{\sin^2\theta} = A
\]
  On multiplie alors cette expression par \(g\)

  \begin{equation*}
    \label{eq:helm:legendre}\frac{1}{\sin\theta}\left(\ddr{\theta}{}\left(\sin\theta\ddr{\theta}{g}\right)\right) + \left(- A -\frac{m^2}{\sin^2\theta}\right)g = 0
  \end{equation*}

%On obtient une équation qui n'a de solution non triviales qui si \(A\) est valeur propre de l'opérateur \(\frac{1}{\sin\theta}\left(\ddd{\theta}\left(\sin\theta\ddr{\theta}{\cdot}\right)\right) -\frac{m^2}{\sin^2\theta}\operatorname{id}\). Plus précisément, 
Dans la littérature \cite{abramowitz_handbook_1964}, on fait apparaître "l'équation différentielle associée de Legendre" car il existe \(
%\forall A \in \CC,
\nu \in \CC,-A = \nu(\nu + 1)\). Des solutions de ce problème sont les fonctions associées de Legendre du 1er type, notées \(\PP^m_\nu(\cos \theta)\) 

D'apres \cite[p.~1264]{abramowitz_handbook_1964}, \cite[p.~84]{bohren_absorption_2004}, \(\nu \in \NN, n\ge m \). On pose alors \(n = \nu\).


{ \color{red}
\textbf{Tentative de justification}

Les fonctions associées de Legendre s'expriment en fonction de la fonction hypergéométrique \(F(a,b,c,x)\) \cite[p.~332]{abramowitz_handbook_1964}.

\[
\PP^m_\nu(z) = \frac{1}{\Gamma\left(1-m\right)}\left(\frac{z+1}{z-1}\right)^{m/2}F\left(-\nu,\nu+1,1-m;\frac{1-z}{2}\right)
\]

Comme \(z=\cos\theta \in [-1,1] \), \(\frac{1-z}{2} \in [0,1]\) donc on se situe dans le disque de convergence de la série entière de la fonction hypergéométrique. Cette dernière n'est pas définie si \(\forall p\in \NN, m=1+p \) sauf si \(\forall n \in [0,m[, -\nu = -n \) ou alors \( \nu +1 = -n \) \cite[p.~556]{abramowitz_handbook_1964}. Dans ce cas, la série devient un polynôme de dégrée \(m\) \cite[p.~561]{abramowitz_handbook_1964}.

On conclus que pour obtenir des solutions définis pour tout \(m\), alors \(\nu:=n \in \NN, n< m \).
}


\end{proof}


%%% subsection f
\begin{prop} Soit \(j_n\) (resp. \(h_n\) la fonction de Bessel (resp. Hankel) d'ordre \(n\).
  \begin{equation}
    f(r) := \left\lbrace
    \begin{matrix}
    j_n(kr) & \text{ dans \(\OO\) } \\
    h_n(k_0r) & \text{ dans } \OO^c \\
    \end{matrix}\right.
  \end{equation}
\end{prop}
\begin{proof}
On normalise l'équation de Helmholtz en remplaçant les derniers termes par la constante exhibée précédemment.

\begin{align*}
\frac{r^2}{gh} \left(\Delta \Psi + k^2 \Psi\right) &= 0 \\
&= \ddr{r}{}\left(r^2f'\right) + \left((kr)^2 - n(n+1)\right)f
\end{align*}
  On voit alors apparaître l'équation de Bessel d'ordre \(n +1/2\) dont des solutions linéairement indépendantes sont les fonctions de Bessel du 1\ier type \(J_{n+1/2}\) et du 2\ieme type \(Y_{n+1/2}\)\cite[p.~86]{bohren_absorption_2004}\cite[p.~1465]{morse_methods_1953}. 
  On crée de \(J_{n+1/2}\) et \(Y_{n+1/2}\) les fonction de Bessel sphériques \(j_n\) et \(y_n\) 
  \begin{align*}
  j_n(kr) &= \sqrt{\frac{\pi}{2kr}}J_{n+1/2}(kr) &
  y_n(kr) &= \sqrt{\frac{\pi}{2kr}}Y_{n+1/2}(kr)
  \end{align*}
  Lorsque \(r\) tend vers \(0\), les \(y_n(r)\) tendent vers l'infini. On présente aussi comme solution une combinaisons linéaires de ces deux solutions: les fonctions de Bessel sphérique du 3\ieme type \(h_n\):
  \[
  h_n(kr)=j_n(kr)-i y_n(kr)
  \]
  Les \(h_n\) sont aussi singulières à l'origine pour tout \(n\). On choisit alors de prendre alternativement l'une ou l'autre selon le domaine
  \end{proof}


\subsection{Solutions scalaire de l'équation de Helmholtz sur la sphère}

On définit les harmoniques sphériques comme les fonctions \(Y_n^m = C(m,n) e^{im\phi}\PP^m_n(\cos \theta) \) avec \(C(m,n)\) tel que,
\[
 \ds\int_S Y_{m,n} \conj{Y_{p,\tau}} ds = \delta_m^p \delta_n^\tau
\]

D’après \cite[p.~24]{nedelec_acoustic_2001}, \( C(m,n) = (-1)^m\sqrt{\frac{2n+1}{4\pi}\frac{(n-m)!}{(n+m)!}}\)

De fait, ces fonctions forment une base des fonctions \(L_2\) sur la sphère unité solution de l'équation de Helmholtz: soit \(f(\tp) \in L_2(S)\) solution de \( \Delta f + k^2 f = 0 \) alors
  \begin{align}
    f(\tp) &= \sum\limits_{n=1}^\infty\sum\limits_{m=-n}^n f_{m,n} Y_{m,n} (\tp)\\
    \notag f_{m,n} &= \int_S f(\tp) Y_{m,n}(\tp) ds
  \end{align}


\subsection{Solutions scalaires de l'équation de Helmholtz dans \(\RR^3\)}
On peut étendre ces solutions à tout l'espace pour obtenir une solution pour un champ scalaire .

Tout champ scalaire \(\Psi\) solution de l'équation de Helmholtz s'écrit dans \(\OO\cup\OO^c\):
\begin{align} 
\label{eq:helm:sol_helmoltz_scal_somme}
\Psi(\rtp) &= \sum\limits_{n=1}^\infty\sum\limits_{m=-n}^n a_{m,n} \Psi_{m,n}(\rtp) \\
\Psi_{m,n}(\rtp) &= z_n(r) Y_{m,n}(\tp) \\
\notag a_{m,n} &= \int_S \Psi(1,\tp) Y_{m,n}(\tp) ds \\
z_n(r) &= \left\lbrace
  \begin{matrix}
  j_n(kr) &   \text{dans \(\OO~\)} \\
  h_n(k_0r) & \text{dans \(\OO^c\)} \\
  \end{matrix}\right.
\end{align}
