\section[Solution dans le cylindre quand k3 = 0]{Solution dans le cylindre quand \(k_3 = 0\)}
  \label{sec:annexe:cylindre:k3_nul}
  Si \(k_3 = 0\), donc \(k_z^2 = w^2\eps\mu\) alors il existe donc des constantes \((c_1(n),c_2(n)) \in \CC(\NN)^2\) telles que.
  \begin{equation*}
    \hat{E_z}(r,n,k_z) = c_1(n) r^n + c_2(n)r^{-n}
  \end{equation*}
  Dans ce cas \(\hat{E_z}(r,n,k_z)\) est linéairement dépendant de  \(\hat{E_z}(r,-n,k_z)\) et l'on peut se restreindre à \(n\) entier naturel.

  Toute la méthode est aussi valable pour \(\hat H_z\), il existe des constantes \((c_3(n),c_4(n)) \in \CC(\NN)^2\) telles que
  \begin{equation*}
    \hat{H_z}(r,n,k_z) = c_3(n) r^n + c_4(n)r^{-n}
  \end{equation*}

  À partir des composantes en \(\vect{e_\theta}\) des équations de Maxwell, on peut déterminer \(\hat{E_r},\hat{E_\theta},\hat{H_r},\hat{H_\theta}\).
  \begin{equation*}
    \left\lbrace
    \begin{matrix}
      -ik_z\hat{E_\theta} + i\w\mu \hat{H_r} = -\frac{in}{r}\hat{E_z}
      \\
      i\w\eps \hat{E_\theta} - ik_z \hat{H_r} = -\ddp{r}{\hat{H_z}}
      \\
      ik_z\hat{E_r} + i\w\mu \hat{H_\theta} = \ddp{r}{\hat{E_z}}
      \\
      i\w\eps \hat{E_r} + ik_z \hat{H_\theta} = \frac{in}{r}\hat{H_z}
    \end{matrix}
    \right.
  \end{equation*}

  Ce système n'est pas inversible. On remarque une redondance dans les termes de gauche des équations
  \begin{equation}
      \left\lbrace
      \begin{matrix}
          -ik\hat{E_\theta} + ik\eta \hat{H_r} = -\frac{in}{r}\hat{E_z}
          \\
          ik\eta^{-1} \hat{E_\theta} - ik \hat{H_r} = -\ddp{r}{\hat{H_z}}            
          \\
          ik\hat{E_r} + ik\eta \hat{H_\theta} = \ddp{r}{\hat{E_z}}
          \\
          ik\eta^{-1} \hat{E_r} + ik \hat{H_\theta} = \frac{in}{r}\hat{H_z}
      \end{matrix}
      \right.
  \end{equation}

  Il est donc nécessaire pour que les équations soient compatibles que \(c_4(n)=-\eta^{-1} c_1(n)\) et \( c_3(n) = \eta^{-1}c_2(n)\) donc \(\hat{H_z}\) est linéairement dépendant de \(\hat{E_z}\). On obtient alors le système réduit
      \begin{equation}
      \left\lbrace
      \begin{matrix}
          -ik\hat{E_\theta} + ik\eta \hat{H_r} = -\frac{in}{r}\hat{E_z}
          \\
          ik\hat{E_r} + ik\eta \hat{H_\theta} = \ddp{r}{\hat{E_z}}
      \end{matrix}
      \right.
  \end{equation}